{"name": "root", "year": "2003", "children":
  [
    {"year": "2004", "name": "Andrea Mardones", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Bernab\u00e9 Bustos", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Blanca Guevara", "children": [{"year": "2005", "name": "Philippe Pihan", "children": [{"year": "2006", "name": "Camila Berrocal", "children": [{"year": "2007", "name": "Mat\u00edas Guerra", "children": [{"year": "2008", "name": "Carolina N\u00fa\u00f1ez", "children": [{"year": "2009", "name": "Mario Palma", "children": [{"year": "2010", "name": "\u00c1ngela Hidalgo", "children": [{"year": "2011", "name": "Carlos Araneda", "children": [{"year": "2012", "name": "Bel\u00e9n Guzm\u00e1n", "children": [{"year": "2013", "name": "Jes\u00fas Alarc\u00f3n", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Mauricio Hidalgo", "children": []}]}, {"year": "2012", "name": "Ray\u00e9n Le\u00f3n", "children": [{"year": "2013", "name": "Diego Negrete", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Cristian Vargas", "children": [{"year": "2014", "name": "Bel\u00e9n Pereira", "children": []}]}]}]}, {"year": "2011", "name": "Alex Brumm", "children": []}]}, {"year": "2010", "name": "Ethel Soto", "children": [{"year": "2011", "name": "Constanza Salazar", "children": []}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Boris Rebolledo", "children": [{"year": "2005", "name": "Camila Riquelme", "children": [{"year": "2006", "name": "David Gallegos", "children": [{"year": "2007", "name": "Natalia Campos", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Carlos Villarroel", "children": [{"year": "2005", "name": "Paulina Salazar", "children": [{"year": "2006", "name": "Adolfo Agurto", "children": [{"year": "2007", "name": "Waleska Saitz", "children": []}]}, {"year": "2006", "name": "Manuel Aedo", "children": [{"year": "2007", "name": "Carla Flores", "children": []}, {"year": "2007", "name": "Mar\u00eda Fernanda Morales", "children": [{"year": "2008", "name": "Pedro Retamal", "children": [{"year": "2009", "name": "Natalia Mascar\u00f3", "children": [{"year": "2010", "name": "Vicente Garc\u00eda", "children": [{"year": "2011", "name": "Valeska Flores", "children": [{"year": "2012", "name": "Nelson Cadagan", "children": []}, {"year": "2012", "name": "Braulio Coronado", "children": [{"year": "2013", "name": "Mar\u00eda Campos", "children": []}]}]}, {"year": "2011", "name": "Daniela Vega", "children": [{"year": "2012", "name": "Anggelo Sazo", "children": [{"year": "2013", "name": "Paula Buldres", "children": [{"year": "2014", "name": "Ren\u00e9 Z\u00fa\u00f1iga", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Natalia Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2014", "name": "Vicente Salazar", "children": []}, {"year": "2014", "name": "Pablo Yaupi", "children": []}]}]}, {"year": "2012", "name": "Diego Villalobos", "children": []}]}]}, {"year": "2010", "name": "Gloria G\u00f3mez", "children": [{"year": "2011", "name": "Javiera Burgos", "children": [{"year": "2012", "name": "Gonzalo Jara", "children": []}]}, {"year": "2011", "name": "Diego Z\u00fa\u00f1iga", "children": []}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Cindy Figueroa", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Cinthya Ruiz-Tagle", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Claudia Mella", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Constanza Chartier", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Denise Cifuentes", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Denisse Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Elisa Giustinianovich", "children": [{"year": "2005", "name": "Susana Godoy", "children": [{"year": "2006", "name": "Claudio Romero", "children": []}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Estefanie Dufey", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Felipe Almendras", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Felipe Godoy", "children": [{"year": "2005", "name": "Valeria Razmilic", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Fernando Bustos", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Gabriela Aravena", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Gaspar Morgado", "children": [{"year": "2005", "name": "Hugo Pulgar", "children": [{"year": "2006", "name": "Andrea Beyer", "children": [{"year": "2007", "name": "Piero Guggiana", "children": [{"year": "2008", "name": "Inger V\u00e1squez", "children": [{"year": "2009", "name": "Daniela Vi\u00e1fora", "children": [{"year": "2010", "name": "Francisca Fern\u00e1ndez", "children": [{"year": "2011", "name": "Omayra Contreras", "children": [{"year": "2012", "name": "Eduardo Venegas", "children": []}]}, {"year": "2011", "name": "H\u00e9ctor Benavides", "children": [{"year": "2012", "name": "Francesca Salas", "children": [{"year": "2013", "name": "Cristian Bascu\u00f1\u00e1n", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Gonzalo Herrera", "children": []}]}, {"year": "2012", "name": "Nicole Mellado", "children": [{"year": "2013", "name": "Natalia Cartes", "children": [{"year": "2014", "name": "Juan Carrillo", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Christian Trivi\u00f1os", "children": [{"year": "2014", "name": "Valentina Luengo", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}, {"year": "2007", "name": "Ricardo Saavedra", "children": [{"year": "2008", "name": "Carolina Mu\u00f1oz", "children": [{"year": "2009", "name": "Pedro Contreras", "children": [{"year": "2010", "name": "B\u00e1rbara Benavente", "children": [{"year": "2011", "name": "Angelo Beratto", "children": [{"year": "2012", "name": "Constanza Aguirre", "children": [{"year": "2013", "name": "Jos\u00e9 Medina", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Rodrigo Torres", "children": [{"year": "2014", "name": "Camila Navarrete", "children": []}]}]}]}]}]}]}, {"year": "2008", "name": "Avelina Urrea", "children": [{"year": "2009", "name": "Jonathan Noriega", "children": [{"year": "2010", "name": "Benjam\u00edn Cataldo", "children": [{"year": "2011", "name": "M\u00f3nica Arce", "children": [{"year": "2012", "name": "Felipe Barriga", "children": [{"year": "2013", "name": "Kathleen Escobar", "children": [{"year": "2014", "name": "Bel\u00e9n Canteros", "children": []}]}]}, {"year": "2012", "name": "An\u00edbal Ch\u00e1vez", "children": [{"year": "2013", "name": "Yenifer Argel", "children": [{"year": "2014", "name": "Priscila Carrasco", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Daniela Garrido", "children": [{"year": "2014", "name": "Valentina Maldonado", "children": []}, {"year": "2014", "name": "Sebasti\u00e1n Ponce", "children": []}]}]}]}, {"year": "2011", "name": "Fernanda Chac\u00f3n", "children": []}]}]}, {"year": "2009", "name": "Edson Vivanco", "children": [{"year": "2010", "name": "Constanza Herrera", "children": [{"year": "2011", "name": "Germ\u00e1n Rodriguez", "children": []}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Guillermo Fern\u00e1ndez", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Guillermo Pozo", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Hugo Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Isabel L\u00e9niz", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Jack Behar", "children": [{"year": "2005", "name": "Karina Oyarce", "children": [{"year": "2006", "name": "Jaime Fuentealba", "children": [{"year": "2007", "name": "Andrea Tapia", "children": [{"year": "2008", "name": "Francisco Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2009", "name": "Valeria Mu\u00f1oz", "children": [{"year": "2010", "name": "Eric Moreno", "children": [{"year": "2011", "name": "Macarena Pinilla", "children": []}]}]}]}, {"year": "2008", "name": "Rodolfo S\u00e1nchez", "children": [{"year": "2009", "name": "Javiera Ravanal", "children": [{"year": "2010", "name": "Manuel Torres", "children": [{"year": "2011", "name": "Jennifer Figueroa", "children": [{"year": "2012", "name": "Luis Troncoso", "children": [{"year": "2013", "name": "Catalina Bobadilla", "children": [{"year": "2014", "name": "Sof\u00eda Castillo", "children": []}, {"year": "2014", "name": "Juan Vargas", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Valeria Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2014", "name": "Gabriel Gonz\u00e1lez", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Javiera Aravena", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Juan Jos\u00e9 Cifuentes", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Y\u00e1\u00f1ez", "children": [{"year": "2005", "name": "Fabi\u00e1n Cerda", "children": [{"year": "2006", "name": "Mar\u00eda Paz Far\u00edas", "children": []}]}]},
    {"year": "2004", "name": "P\u00eda Oyarz\u00faa", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "P\u00eda Vidal", "children": [{"year": "2005", "name": "Alejandro Quiroz", "children": [{"year": "2006", "name": "Nicole Valenzuela", "children": [{"year": "2007", "name": "Marcela Morales", "children": [{"year": "2008", "name": "Mauricio Madariaga", "children": []}]}, {"year": "2007", "name": "Javiera Ziehe", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Pablo C\u00e1rdenas", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Rodrigo Badillo", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Rodrigo Maldonado", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Roxana Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2005", "name": "Drago Guggiana", "children": [{"year": "2006", "name": "Daniel Rojas", "children": [{"year": "2007", "name": "Javiera Aguayo", "children": [{"year": "2008", "name": "Christian Peralta", "children": [{"year": "2009", "name": "Nicole Anabal\u00f3n", "children": []}]}]}, {"year": "2007", "name": "Mar\u00eda Fernanda S\u00e1nchez", "children": [{"year": "2008", "name": "Daniela Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2009", "name": "Fernando Gutierrez", "children": [{"year": "2010", "name": "Michelle Ja\u00f1a", "children": [{"year": "2011", "name": "Yerko Riquelme", "children": [{"year": "2012", "name": "Yanina Belmar", "children": []}, {"year": "2012", "name": "Aylin Escobar", "children": []}]}]}, {"year": "2010", "name": "Daniela Pe\u00f1a", "children": [{"year": "2011", "name": "Carlos Rivas", "children": []}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Rub\u00e9n Fritz", "children": [{"year": "2005", "name": "Silenne Vinet", "children": [{"year": "2006", "name": "Jaime Teneb", "children": [{"year": "2007", "name": "Karen Boisier", "children": [{"year": "2008", "name": "Daniel Fuenzalida", "children": [{"year": "2009", "name": "Virginia Rabbia", "children": [{"year": "2010", "name": "Oger Tiznado", "children": [{"year": "2011", "name": "Daniela Rojas", "children": []}, {"year": "2011", "name": "Nicol\u00e1s Hidalgo", "children": [{"year": "2012", "name": "Carla San Mart\u00edn", "children": [{"year": "2013", "name": "Sebasti\u00e1n Gonz\u00e1lez", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Ariel Pe\u00f1ailillo", "children": []}]}, {"year": "2012", "name": "Rayen Cabrera", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "Sergio Vallejos", "children": [{"year": "2005", "name": "~", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "Tania Campos", "children": [{"year": "2005", "name": "Sebasti\u00e1n Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2006", "name": "Jenny Mart\u00ednez", "children": [{"year": "2007", "name": "Claudio Carril", "children": [{"year": "2008", "name": "Joselyn Rubilar", "children": [{"year": "2009", "name": "Juan Ignacio Cisternas", "children": [{"year": "2010", "name": "Stephan\u00eda Sandoval", "children": [{"year": "2011", "name": "Pedro Neira", "children": [{"year": "2012", "name": "Nicole Ojeda", "children": []}, {"year": "2012", "name": "Catalina Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2013", "name": "Erwin Quiroga", "children": [{"year": "2014", "name": "Jos\u00e9 Navarrete", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Andr\u00e9s Rodr\u00edguez", "children": []}]}]}, {"year": "2011", "name": "Javier Montes", "children": []}]}, {"year": "2010", "name": "Katherine Venturelli", "children": [{"year": "2011", "name": "Daniel Norero", "children": []}]}]}]}]}, {"year": "2007", "name": "Pedro Osorio", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Alexis Peralta", "children": [{"year": "2005", "name": "Alexis Peralta", "children": [{"year": "2006", "name": "Francisca Araya", "children": [{"year": "2007", "name": "Tom\u00e1s Kappes", "children": [{"year": "2008", "name": "Macarena Le\u00f3n", "children": [{"year": "2009", "name": "V\u00edctor Fuentes", "children": [{"year": "2010", "name": "Rebeca Castro", "children": [{"year": "2011", "name": "Ra\u00fal Molina", "children": [{"year": "2012", "name": "Daniela Vera", "children": []}]}]}, {"year": "2010", "name": "Antonia Recabal", "children": [{"year": "2011", "name": "Giovanni Rubilar", "children": [{"year": "2012", "name": "Bel\u00e9n Isamitt", "children": []}]}, {"year": "2011", "name": "Leonardo Pe\u00f1a", "children": [{"year": "2012", "name": "Mois\u00e9s Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2013", "name": "Youseff Derikha", "children": [{"year": "2014", "name": "Marco Garc\u00eda", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Macarena Hinrichs", "children": [{"year": "2014", "name": "Macarena Opazo", "children": []}]}]}, {"year": "2012", "name": "Catalina Robles", "children": [{"year": "2014", "name": "Daniel Lewis", "children": []}]}]}]}]}]}]}, {"year": "2007", "name": "Lu\u00eds Pinuer", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Carla Mu\u00f1oz", "children": [{"year": "2005", "name": "Carla Mu\u00f1oz", "children": [{"year": "2006", "name": "Roc\u00edo Baeza", "children": [{"year": "2007", "name": "Allen Ruminot", "children": [{"year": "2008", "name": "Carolina Herrera", "children": [{"year": "2009", "name": "Basti\u00e1n Gygli", "children": []}]}, {"year": "2008", "name": "Mar\u00eda In\u00e9s Hern\u00e1ndez", "children": []}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Carolina Stuardo", "children": [{"year": "2005", "name": "Carolina Stuardo", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~Claudia Flores", "children": [{"year": "2005", "name": "Claudia Flores", "children": [{"year": "2006", "name": "Gustavo Araneda", "children": [{"year": "2007", "name": "Jocelyn Soto", "children": [{"year": "2008", "name": "Patricio Sanhueza", "children": [{"year": "2009", "name": "Javiera Sanhueza", "children": [{"year": "2010", "name": "Jaime Arellano", "children": []}, {"year": "2010", "name": "Javiera Llanos", "children": [{"year": "2011", "name": "Mario Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2012", "name": "Javiera Donoso", "children": [{"year": "2013", "name": "Patricio Chamorro", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Evaldo Rivas", "children": [{"year": "2014", "name": "Patricio Briones", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}]}, {"year": "2006", "name": "Francisco Montero", "children": []}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Daniela Concha", "children": [{"year": "2005", "name": "Daniela Concha", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~David Aguilar", "children": [{"year": "2005", "name": "David Aguilar", "children": [{"year": "2006", "name": "Violeta R\u00edos", "children": []}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Eduardo P\u00e9rez", "children": [{"year": "2005", "name": "Eduardo P\u00e9rez", "children": [{"year": "2006", "name": "Viviana Hermosilla", "children": [{"year": "2007", "name": "Gustavo Cerda", "children": [{"year": "2008", "name": "Paulina Burgos", "children": [{"year": "2009", "name": "Alonso Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2010", "name": "Paloma Salvatierra", "children": [{"year": "2011", "name": "Luis Parraguez", "children": [{"year": "2012", "name": "Romina Contreras", "children": []}]}]}]}]}]}, {"year": "2007", "name": "Diego Valenzuela", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Felipe Walker", "children": [{"year": "2005", "name": "Felipe Walker", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~Gabriela Toro", "children": [{"year": "2005", "name": "Gabriela Toro", "children": [{"year": "2006", "name": "Rub\u00e9n Grand\u00f3n", "children": [{"year": "2007", "name": "Gabriela Saavedra", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Javier Seiter", "children": [{"year": "2005", "name": "Javier Seiter", "children": [{"year": "2006", "name": "Francisca Vega", "children": [{"year": "2007", "name": "Giovanni Concha", "children": []}, {"year": "2007", "name": "Francisco Fuentes", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Javiera Valent\u00edn", "children": [{"year": "2005", "name": "Javiera Valent\u00edn", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~Jean Castro", "children": [{"year": "2005", "name": "Jean Castro", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~Jonathan Rojas", "children": [{"year": "2005", "name": "Jonathan Rojas", "children": [{"year": "2006", "name": "Claudia Cabezas", "children": [{"year": "2007", "name": "Diego Aedo", "children": [{"year": "2008", "name": "Karina Gonz\u00e1lez", "children": []}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Luis Orellana", "children": [{"year": "2005", "name": "Luis Orellana", "children": [{"year": "2006", "name": "Cecilia Arriagada", "children": [{"year": "2007", "name": "Carlos Farkas", "children": []}, {"year": "2007", "name": "Miguel N\u00fa\u00f1ez", "children": [{"year": "2008", "name": "Nicol Romero", "children": [{"year": "2009", "name": "V\u00edctor Fica", "children": []}, {"year": "2009", "name": "Camila Saavedra", "children": []}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Miguel Albistur", "children": [{"year": "2005", "name": "Miguel Albistur", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~Pamela Careaga", "children": [{"year": "2005", "name": "Pamela Careaga", "children": []}]},
    {"year": "2004", "name": "~Paula Oyarce", "children": [{"year": "2005", "name": "Paula Oyarce", "children": [{"year": "2006", "name": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez", "children": []}, {"year": "2006", "name": "Ignacio Zambra", "children": [{"year": "2007", "name": "M\u00f3nica Flores", "children": [{"year": "2008", "name": "C\u00e9sar Ruiz", "children": [{"year": "2009", "name": "Sara Ortiz", "children": [{"year": "2010", "name": "Marcelo C\u00e1ceres", "children": [{"year": "2011", "name": "Javiera Rojas", "children": []}, {"year": "2011", "name": "Vania Sep\u00falveda", "children": [{"year": "2012", "name": "Alexander Correa", "children": []}, {"year": "2012", "name": "Ignacio Mart\u00ednez", "children": [{"year": "2013", "name": "Sthephanny Vega", "children": []}]}]}]}, {"year": "2010", "name": "Omar Henr\u00edquez", "children": []}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Rodolfo Delpino", "children": [{"year": "2005", "name": "Rodolfo Delpino", "children": [{"year": "2006", "name": "Mar\u00eda Paz Mart\u00ednez", "children": [{"year": "2007", "name": "Jaime Ravanal", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2004", "name": "~Valeria Arriagada", "children": [{"year": "2005", "name": "Valeria Arriagada", "children": [{"year": "2006", "name": "Francisco Lobos", "children": [{"year": "2007", "name": "Claudia Barr\u00eda", "children": [{"year": "2008", "name": "Melissa Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2009", "name": "Marion Rodr\u00edguez", "children": [{"year": "2010", "name": "Yuri Weber", "children": [{"year": "2011", "name": "Ana Leiva", "children": [{"year": "2012", "name": "Pablo Fasce", "children": [{"year": "2013", "name": "Nikole Guerrero", "children": [{"year": "2014", "name": "Pablo Melo", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Rayen Huenchu\u00f1ir", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Andr\u00e9s Arriagada", "children": [{"year": "2006", "name": "Andr\u00e9s Arriagada", "children": [{"year": "2007", "name": "Ignacio Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2008", "name": "Tania Hern\u00e1ndez", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Benjam\u00edn Aguayo", "children": [{"year": "2006", "name": "Benjam\u00edn Aguayo", "children": [{"year": "2007", "name": "Priscilla Vergara", "children": []}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Camila Aguilera", "children": [{"year": "2006", "name": "Camila Aguilera", "children": [{"year": "2007", "name": "V\u00edctor Guzm\u00e1n", "children": []}, {"year": "2007", "name": "Juan Pablo Valenzuela", "children": [{"year": "2008", "name": "Rodrigo Mansilla", "children": [{"year": "2009", "name": "Emilia Escalona", "children": [{"year": "2010", "name": "Camila Carrasco", "children": [{"year": "2011", "name": "Francisca Bermedo", "children": [{"year": "2012", "name": "Mat\u00edas V\u00e9liz", "children": []}]}, {"year": "2011", "name": "Guillermo Granados", "children": []}]}, {"year": "2010", "name": "V\u00edctor Zambrano", "children": []}]}]}]}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Claudia Inostroza", "children": [{"year": "2006", "name": "Claudia Inostroza", "children": [{"year": "2007", "name": "Pablo D\u00edaz", "children": [{"year": "2008", "name": "Natalia Saldivia", "children": [{"year": "2009", "name": "Jas\u00f3n Danyau", "children": [{"year": "2010", "name": "Macarena Palacios", "children": []}]}]}]}, {"year": "2007", "name": "Alan Mella", "children": []}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Crist\u00f3bal Concha", "children": [{"year": "2006", "name": "Crist\u00f3bal Concha", "children": []}]},
    {"year": "2005", "name": "~Danilo Y\u00e1\u00f1ez", "children": [{"year": "2006", "name": "Danilo Y\u00e1\u00f1ez", "children": []}]},
    {"year": "2005", "name": "~Francisco Cornejo", "children": [{"year": "2006", "name": "Francisco Cornejo", "children": []}]},
    {"year": "2005", "name": "~Freddy Ponce de Le\u00f3n", "children": [{"year": "2006", "name": "Freddy Ponce de Le\u00f3n", "children": [{"year": "2007", "name": "Fernanda Alarc\u00f3n", "children": []}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~H\u00e9ctor Ayala", "children": [{"year": "2006", "name": "H\u00e9ctor Ayala", "children": [{"year": "2007", "name": "Mar\u00eda Jes\u00fas Schade", "children": [{"year": "2008", "name": "Christopher Pihan", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Jorge Vel\u00e1squez", "children": [{"year": "2006", "name": "Jorge Vel\u00e1squez", "children": [{"year": "2007", "name": "Valentina Concha", "children": []}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Liseth Sanhueza", "children": [{"year": "2006", "name": "Liseth Sanhueza", "children": []}]},
    {"year": "2005", "name": "~Luis Pereira", "children": [{"year": "2006", "name": "Luis Pereira", "children": [{"year": "2007", "name": "Marisol Armijo", "children": []}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Marco Vega", "children": [{"year": "2006", "name": "Marco Vega", "children": [{"year": "2007", "name": "Mariella Altamirano", "children": []}, {"year": "2007", "name": "Consuelo Ram\u00edrez", "children": []}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Patricio Bugmann", "children": [{"year": "2006", "name": "Patricio Bugmann", "children": []}]},
    {"year": "2005", "name": "~Paula Llanos", "children": [{"year": "2006", "name": "Paula Llanos", "children": [{"year": "2007", "name": "Jared Bello", "children": [{"year": "2008", "name": "Macarena Jara", "children": [{"year": "2009", "name": "Juan Francisco Olivera", "children": [{"year": "2010", "name": "Alejandra Ilabaca", "children": [{"year": "2011", "name": "Nicol\u00e1s Moreno", "children": [{"year": "2012", "name": "Katherine Garrido", "children": [{"year": "2013", "name": "Mat\u00edas Va\u015bquez", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Maximiliano Vergara", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2005", "name": "~Stefanie Sherman", "children": [{"year": "2006", "name": "Stefanie Sherman", "children": [{"year": "2007", "name": "Rodolfo Caro", "children": [{"year": "2008", "name": "Pablo Castro", "children": [{"year": "2009", "name": "Constanza Arriagada", "children": [{"year": "2010", "name": "Carlos Hern\u00e1ndez", "children": [{"year": "2011", "name": "Katherine Martin", "children": [{"year": "2012", "name": "Joao Aguilar", "children": [{"year": "2013", "name": "Valentina V\u00e1squez", "children": [{"year": "2014", "name": "Mat\u00edas Aguayo", "children": []}, {"year": "2014", "name": "Florencia Bravo", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Aline Wendt", "children": [{"year": "2014", "name": "Javiera Gutierrez", "children": []}]}]}, {"year": "2012", "name": "Felipe Vega", "children": [{"year": "2013", "name": "Alvarita San Mart\u00edn", "children": [{"year": "2014", "name": "Jacqueline Flores", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Jacqueline Uribe", "children": []}]}]}]}, {"year": "2010", "name": "Andr\u00e9s Roa", "children": [{"year": "2011", "name": "Nicole Olivos", "children": [{"year": "2012", "name": "Joaqu\u00edn Urrutia", "children": [{"year": "2013", "name": "Miguel Hern\u00e1ndez", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Mar\u00eda Esther Palma", "children": [{"year": "2014", "name": "Lisett Fritz", "children": []}, {"year": "2014", "name": "Camilo Sierpe", "children": []}]}]}]}]}]}]}]}, {"year": "2007", "name": "Gast\u00f3n Otarola", "children": []}]}]},
    {"year": "2007", "name": "~Daniela Silva", "children": [{"year": "2008", "name": "Daniela Silva", "children": [{"year": "2009", "name": "Sakiko Tomika", "children": []}]}]},
    {"year": "2007", "name": "~Ignacio Ulloa", "children": [{"year": "2008", "name": "Ignacio Ulloa", "children": [{"year": "2009", "name": "Ver\u00f3nica Miranda", "children": [{"year": "2010", "name": "Henry Inostroza", "children": [{"year": "2011", "name": "Daniela Torres", "children": []}]}]}]}]},
    {"year": "2007", "name": "~Cristi\u00e1n Espinoza", "children": [{"year": "2008", "name": "Cristi\u00e1n Espinoza", "children": [{"year": "2009", "name": "Nicole Cid", "children": [{"year": "2010", "name": "Diego Ben\u00edtez", "children": [{"year": "2011", "name": "Eileen Fell", "children": []}, {"year": "2011", "name": "Constanza Palavecino", "children": []}]}, {"year": "2010", "name": "Fabiola Silva", "children": [{"year": "2011", "name": "Daniel Vargas", "children": []}, {"year": "2011", "name": "Brian Rivas", "children": [{"year": "2012", "name": "Mar\u00eda Valentina Ortiz", "children": []}, {"year": "2012", "name": "Javiera Gonz\u00e1lez", "children": [{"year": "2013", "name": "Hugo Henr\u00edquez", "children": []}, {"year": "2013", "name": "Gonzalo Le\u00f1am", "children": []}]}]}]}]}]}]},
    {"year": "2007", "name": "~Nataly Aravena", "children": [{"year": "2008", "name": "Nataly Aravena", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Camila \u00c1lvarez", "children": [{"year": "2010", "name": "Camila \u00c1lvarez", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Felipe Ugalde", "children": [{"year": "2010", "name": "Felipe Ugalde", "children": [{"year": "2011", "name": "Anicia Garrido", "children": [{"year": "2012", "name": "Claudio Ahumada", "children": [{"year": "2013", "name": "Bel\u00e9n Jerez", "children": [{"year": "2014", "name": "Sebasti\u00e1n Fritz", "children": []}]}, {"year": "2013", "name": "Macarena Konar", "children": []}]}, {"year": "2012", "name": "Gustavo Sobarzo", "children": [{"year": "2013", "name": "Claudia Sanhueza", "children": []}]}]}]}]},
    {"year": "2009", "name": "~Fernando Vivanco", "children": [{"year": "2010", "name": "Fernando Vivanco", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Francisca Inilo", "children": [{"year": "2010", "name": "Francisca Inilo", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Gonzalo Pagliero", "children": [{"year": "2010", "name": "Gonzalo Pagliero", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Juan Leal", "children": [{"year": "2010", "name": "Juan Leal", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Nicol\u00e1s Moreno", "children": [{"year": "2010", "name": "Nicol\u00e1s Moreno", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Ricardo Varas", "children": [{"year": "2010", "name": "Ricardo Varas", "children": []}]},
    {"year": "2009", "name": "~Roberto Amigo", "children": [{"year": "2010", "name": "Roberto Amigo", "children": [{"year": "2011", "name": "Andrea Dur\u00e1n", "children": [{"year": "2012", "name": "Gabriel Peyrin", "children": []}]}]}]},
    {"year": "2009", "name": "~Valeria Sandoval", "children": [{"year": "2010", "name": "Valeria Sandoval", "children": []}]}
  ]
}